荔枝角收押所一名在囚人士初步確診 曾到西九龍法院應訊

懲教署荔枝角收押所今日（九月五日）得悉一名在囚人士初步確診2019冠狀病毒病。

因應疫情，現時所有新收納的在囚人士均需接受隔離及進行醫學監察。衞生署駐院所醫生會按需要為他們進行病毒測試。

八月二十一日，法院判處還押一名五十四歲男士到小欖精神病治療中心索取精神科報告，院所管方按既定機制將他隔離，期間他與另外一名新收納在囚人士被隔離於同一囚室，二人並無接觸其他在囚人士，並一直有進行體溫探測，體溫正常。

九月四日，該名五十四歲在囚人士被送往西九龍法院應訊，其後被轉送到茘枝角收押所。抵達院所後，院所管方發現他身體不適及發燒，隨即將他送往公立醫院留院接受治療，今日上午獲通知初步確診。該名在囚人士進出院所期間有佩戴外科口罩。

與他共同囚室的在囚人士目前沒有出現病徵，現時仍接受隔離及醫學監察。懲教署已與衞生防護中心聯絡，安排有密切接觸的人員及在囚人士進行病毒測試，並即時對相關地點進行徹底清潔消毒。

懲教署高度關注2019冠狀病毒病的情況，所有人員均高度警覺，嚴格遵照既定機制防止傳染病蔓延，並採取一系列防疫消毒措施，當中規定人員及在囚人士須戴口罩、量度體溫及在院所內所有設施定期進行消毒清潔工作。管方已提醒所有人員及在囚人士如出現不適症狀，必須馬上求醫。

完
2020年9月5日（星期六）
香港時間13時08分

監獄群組

荔枝角多手足喎

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

監獄群組&懲教群組

源頭中國秘密警察（簡稱：國安）
國安接觸case洗同你講